［憂影響前途］恒生大學現任會長：同學不敢上莊

明報專訊】去年升格為大學的香港恒生大學，新一屆學生會面臨「斷莊」，現屆會長李翔鵠稱，參加學生會有可能就港獨等敏感議題表達立場，有意參選同學或擔心影響前途而卻步。

李翔鵠去年在開學禮演辭談及民族黨，另有其他學生會在開學禮上提及港獨。李翔鵠認為學生會需在公開場合談較敏感的港獨議題，或令有意參選的同學感壓力，「政府在港獨立場鮮明，當要代表學生會表達意見時，同學或憂慮影響未來事業」。他又指出，學生會背負全校學生期望，工作量較校內其他組織多，同學或憂拖垮學業。

今年已「斷莊」的浸大學生會，早前亦未收到參選名單，學生會臨時行政委員會主席雷樂希稱，以他觀察，不論是學生會幹事會或系會，浸大同學都不太熱中「上莊」。

上莊隨時返唔到大陸，過唔到澳門

我恆出身怕咩冇前途